［長文］前大學教授：《緊急法》是王權立法，破壞法治及危害香港投資環境

香港特首以下犯上，《緊急法》是王權立法。香港具備王國（kingdom）的法權，香港特首在復辟英王權力，架空全國人大的法權。

傳聞特首今日會同行政會議立法，用《緊急法》的權力，制定禁止蒙面法。今日下午公佈，明日馬上執行，除了患病之外，出街不准帶口罩，最高刑期是一年。

特首可以閉門開會，獨裁立法，必會震撼國際商界和在港的有錢人的信心，啟動資產轉移和離岸戶口，這是引爆金融風暴，給跨國財團打劫香港的伏筆，一旦立法，小市民不是要想口罩，而是要做好資產避險，做好準備。《逃犯引渡條例》修訂做不到的金融風暴，《緊急法》可以做到。

俗稱《緊急法》的《緊急情況規例條例》（香港法例第241章），賦予香港元首的權力，比美國總統行政命令（手令）的權力更大，美國總統是行政命令一般是瑣碎的法律授權，例如凍結某位外國官員的美元財產、關閉墨西哥邊境之類，這些都是國會立法授權與總統便宜行事的。

香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。

英治時代在處理一九六七年暴動的時候用過（但也無法驅逐土共出境，因為中國不收），但香港當時的元首是英女王，英女王在香港有王室特權，可以用王室對殖民地權宜行事。現在，英女王不見了啦。香港特首連總統也不是，她連特赦的權也不敢動用，現在為了技術性打破示威者的面罩，竟然啟動《緊急法》來立法。立法會在10月16日才復會，但《緊急法》是王權立法，可以繞過立法會，馬上立法，馬上執行。

《緊急法》屬於王國制度的王權立法，在君主立憲之後，是絕少動用的，例如最近約翰遜首相要英女王頒布法令，懸擱（suspend）國會一段時間，是頗為例外的動用了王權立法。香港在九七之後，有了《基本法》的（小）憲法，屬於羅馬法的憲法系統，《基本法》規定香港法律必須有立法會制定，立法會是香港唯一的法源，另外一個發源在全國人大（但也受到基本法的限制，只是限於普選政治制度發展，放入《基本法》附件三）。雖然《緊急法》在1999年做過適應的修訂，將「總督會同行政局」修訂為「行政長官會同行政會議」，但《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權，出現英國最高法院判決女王命令違憲的惡劣情況！王權立法與國會立法的衝突，是最致命的憲政危機。幸好英國國會是服從女王命令的，互相諒解，依法停止開會，否則英國也是不堪設想。但在香港的情況，特首不是女王，《緊急法》令到香港出現憲政危機，沒有比這個更能破壞香港法治的了。

在《基本法》的憲政裡面，唯一具備制定緊急法律的是中國全國人大，根據香港進入緊急狀況的判斷，在香港頒布若干中國法律可以執行，但也是限於既定的中國法律，而不是隨便緊急立法！即使是共產黨，也不敢隨便立法，因為共產黨自己知道自己不是皇帝！

故此，林鄭月娥宣布考慮《緊急法》立法，是挑戰人大的權威，以下犯上。

在林鄭月娥的統治下，香港變相獨立了。

推

林鄭反了

道理好清楚
但港共會聽先算
而加已經有人司法覆核

陳雲：《緊急法》啟動之後，該怎麼反應？我認為這是難得的冷卻機會，令社運鬥爭調整目標。我本來想在沙龍講座講的，但為了公眾利益，我提早在這裡寫吧。
一、君子不吃眼前虧，不要去大型示威：泛民剛好配合政府，即刻宣布了明日在港島區舉辦反蒙面大遊行。這是捕捉港獨派及其他勇武者的陷阱，除去選舉的競爭者，借刀殺人。雖然是法不責眾，衙差不會全部拘捕示威者，但衙差會根據《禁蒙面法》來拘捕他們的目標群體。你蒙面沒事，不代表其他勇武者及少年、少女沒事，不要害人。更何況，政府是不會因為和平示威而改變行為的。和平示威要重新制定口號和策略，才會有效。
二、早期我已經呼籲各位將勇武行動暫停在少女被射盲眼的一日。但大家沒聽，現在十月一日，少年被衙差開槍射中胸口，我們要將勇武行動停在這一刻，避免無謂犧牲，雖然我知道很多革命行動都是用潛意識裡面的死亡驅動（death drive；thanatos）來做動力，但我們是求生，不是求死。
三、期間，調整示威的口號和行動策略。口號是對準共產黨，行動是對準共產黨在香港。一樣是流水鬥爭術，但和平進行。口號和策略用對了，具體的行動，我信任各位義民的智慧。
我會觀察香港的司法覆核的情況和國際反應，隨時給各位做匯報和判斷。

獨立了 香港國

《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權

緊急法根本屈你臭機
乜撚都係有佢講無人可再講
佢話點就點，法官？法律？
Sorry啦，因為佢話緊急所以要沒收你錢又得
Sorry啦，你講左野冒犯佢得罪佢或上面人既臉子
然後話基於你對社會有安全威脅要收你監又得
唔撚洗經過任何野，只要佢宣布就得
屌痴撚線

香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。

前大學教授=陳雲

諗緊邊個

前大學教授
廢事啲人因人廢言

用locke講

緊急法廢咗民意授權，即係破壞社會約定。return to state of nature. 咁state of nature, 所有所有人都權力punish傷害我自由，人生，財產人。

陳雲就陳雲啦城邦狗

林鄭有無可能用緊急法港獨林鄭帝國

支共會唔知佢用緊急法咩?
咪撚講到支共無辜先得架

知道係陳雲前嘅連登仔：agger
知道係陳雲後嘅連登仔：企開啲啦青山佬

藍絲：不會

講就噉講，但依家林鄭就係要用緊急法，可以點反擊？

佢當自己大哂嫁啦

擺明打橫行

老師

泛民打手：未食藥

因人廢言

今晚出去前 先睇一睇

［花10秒睇保護自已］千祈唔好以為啲狗好蠢 其實佢哋不斷做緊嘢

[重開][全民上鎖]立即將你嘅SIM card上鎖！

厲害了 Carrie Lam

一齊推

都話佢會自爆核彈
咁多位 係文宣嘅時候

嗯

有班撚樣都係開親名都屌
唔開名就又讚同又有道理咁

笑鳩你班垃圾連名都唔敢開呀
過街老鼠

明明人地有理有據
駁唔撚到就未食藥 痴線佬

就佢篇文既內容
你有咩反駁？
咪撚講啲廢話

攞明朝嘅劍，斬清朝嘅官

鬥長命啊唔係all in啊

［唔係end game］快閃先可以延續落去！！！

勁。

個大學教授就係陳雲

哎唷 青城狗嬲嬲豬

呢招幾好 費事連登仔因人廢言

佢會用人大釋法

如果真係被挑戰

Push

用緊急法 立即實現訴求

港英留下的蘇州屎

前大學教授 = 國師

到時俾人jr,咁呢段時間帶口罩 依家會俾人拉 但告唔入啦
佢係想嚇走和理非

連登中環現場直播

咁快踢爆呀

林鄭升格做英女皇
聽講佢祟英 而家夢想成真

司法覆核

香港緊急法同納粹德國1933年既Enabling Act無異

港毒之母